<odoo noupdate="1">
    <record model="payment.reason" id="a">
      <field name="code">A</field>
      <field
            name="name"
        >Prestazioni di lavoro autonomo rientranti nell'esercizio di arte o professione abituale</field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="b">
      <field name="code">B</field>
      <field
            name="name"
        >Utilizzazione economica, da parte dell'autore o dell'inventore, di opere dell'ingegno, di brevetti industriali e di processi, formule o informazioni relativi a esperienze acquisite in campo industriale, commerciale o scientifico
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="c">
      <field name="code">C</field>
      <field
            name="name"
        >Utili derivanti da contratti di associazione in partecipazione e da contratti di cointeressenza, quando l'apporto è costituito esclusivamente dalla prestazione di lavoro</field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="d">
      <field name="code">D</field>
      <field
            name="name"
        >Utili spettanti ai soci promotori e ai soci fondatori delle società di capitali
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="e">
      <field name="code">E</field>
      <field name="name">Levata di protesti cambiari da parte dei segretari comunali
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="g">
      <field name="code">G</field>
      <field
            name="name"
        >Indennità corrisposte per la cessazione di attività sportiva professionale
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="h">
      <field name="code">H</field>
      <field
            name="name"
        >Indennità corrisposte per la cessazione dei rapporti di agenzia delle persone fisiche e delle società di persone, con esclusione delle somme maturate entro il 31.12.2003, già imputate per competenza e tassate come reddito d'impresa</field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="i">
      <field name="code">I</field>
      <field
            name="name"
        >Indennità corrisposte per la cessazione da funzioni notarili</field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="l">
      <field name="code">L</field>
      <field
            name="name"
        >Redditi derivanti dall’utilizzazione economica di opere dell’ingegno, di brevetti industriali e di processi, formule e informazioni relativi a esperienze acquisite in campo industriale, commerciale o scientifico, che sono percepiti dagli aventi causa a titolo gratuito (ad es. eredi e legatari dell’autore e inventore)</field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="m">
      <field name="code">M</field>
      <field
            name="name"
        >Prestazioni di lavoro autonomo non esercitate abitualmente, obblighi di fare, di non fare o permettere
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="n">
      <field name="code">N</field>
      <field
            name="name"
        >Indennità di trasferta, rimborso forfetario di spese, premi e compensi erogati: .. nell'esercizio diretto di attività sportive dilettantistiche
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="o">
      <field name="code">O</field>
      <field
            name="name"
        >Prestazioni di lavoro autonomo non esercitate abitualmente, obblighi di fare, di non fare o permettere, per le quali non sussiste l'obbligo di iscrizione alla gestione separata (Circ. Inps 104/2001)
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="p">
      <field name="code">P</field>
      <field
            name="name"
        >Compensi corrisposti a soggetti non residenti privi di stabile organizzazione per l'uso o la concessione in uso di attrezzature industriali, commerciali o scientifiche che si trovano nel territorio dello</field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="q">
      <field name="code">Q</field>
      <field
            name="name"
        >Provvigioni corrisposte ad agente o rappresentante di commercio monomandatario
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="r">
      <field name="code">R</field>
      <field
            name="name"
        >Provvigioni corrisposte ad agente o rappresentante di commercio plurimandatario
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="s">
      <field name="code">S</field>
      <field name="name">Provvigioni corrisposte a commissionario
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="t">
      <field name="code">T</field>
      <field name="name">Provvigioni corrisposte a mediatore
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="u">
      <field name="code">U</field>
      <field name="name">Provvigioni corrisposte a procacciatore di affari
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="v">
      <field name="code">V</field>
      <field
            name="name"
        >Provvigioni corrisposte a incaricato per le vendite a domicilio e provvigioni corrisposte a incaricato per la vendita porta a porta e per la vendita ambulante di giornali quotidiani e periodici (L. 25.02.1987, n. 67)
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="w">
      <field name="code">W</field>
      <field
            name="name"
        >Corrispettivi erogati nel 2013 per prestazioni relative a contratti d'appalto cui si sono resi applicabili le disposizioni contenute nell'art. 25-ter D.P.R. 600/1973
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="x">
      <field name="code">X</field>
      <field
            name="name"
        >Canoni corrisposti nel 2004 da società o enti residenti, ovvero da stabili organizzazioni di società estere di cui all'art. 26-quater, c. 1, lett. a) e b) D.P.R. 600/1973, a società o stabili organizzazioni di società, situate in altro Stato membro dell'Unione Europea in presenza dei relativi requisiti richiesti, per i quali è stato effettuato nel 2006 il rimborso della ritenuta ai sensi dell'art. 4 D. Lgs. 143/2005
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="y">
      <field name="code">Y</field>
      <field
            name="name"
        >Canoni corrisposti dal 1.01.2005 al 26.07.2005 da soggetti di cui al punto precedente
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="z">
      <field name="code">ZO</field>
      <field name="name">Titolo diverso dai precedenti
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="l1">
      <field name="code">L1</field>
      <field
            name="name"
        >Redditi derivanti dall’utilizzazione economica di opere dell’ingegno, di brevetti industriali e di processi, formule e informazioni relativi a esperienze acquisite in campo industriale, commerciale o scientifico, che sono percepiti da soggetti che abbiano acquistato a titolo oneroso i diritti alla loro utilizzazione
      </field>
    </record>
     <record model="payment.reason" id="m1">
      <field name="code">M1</field>
      <field
            name="name"
        >Redditi derivanti dall’assunzione di obblighi di fare, di non fare o permettere
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="m2">
      <field name="code">M2</field>
      <field
            name="name"
        >Prestazioni di lavoro autonomo non esercitate abitualmente per le quali sussiste l’obbligo di iscrizione alla Gestione Separata ENPAPI
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="o1">
      <field name="code">O1</field>
      <field
            name="name"
        >Redditi derivanti dall’assunzione di obblighi di fare, di non fare o permettere, per le quali non sussiste l’obbligo di iscrizione alla gestione separata (Circ. INPS n. 104/2001)
      </field>
    </record>
    <record model="payment.reason" id="v1">
      <field name="code">V1</field>
      <field
            name="name"
        >Redditi derivanti da attività commerciali non esercitate abitualmente (ad esempio, provvigioni corrisposte per prestazioni occasionali ad agente o rappresentante di commercio, mediatore, procacciatore d’affari)
      </field>
    </record>
</odoo>
